(半真人真事/回憶) 《所有回憶都是潮濕的》

一個由2006年開始的故事，終點一早已經完左。
有個傻仔想緬懷佢同初戀既過去，而加個傻仔對佢初戀既野越黎越模糊，驚有一日佢連愛過既痕跡都冇，想將佢同佢初戀既野，又或者係呢個傻仔呢十年既故事記錄落黎。
可能係個傻仔曾經承應過佢初戀大個會做作家，Sorry到最後傻仔讀唔成書，都陪唔到初戀走到最好，揀左個做五斗米折腰、随波逐流既人，而加當做小小既實現、補償。
妳幾好嗎，我既初戀？

序

記憶是由淚水記載，大概人類總愛懷緬過去。

為了忘記從前的傷痛，我們積極的邁向未來。 不斷的追尋，以掩飾自己內心的傷痕。

我們所追尋愛情的永恆，但在現實中，沒有一件事物是永恆不變的。

所謂永恆 ，只是對從前的一切不斷緬懷，在回憶中不斷輪迴。仿如活在阿鼻地獄中，沒有重生。我們都活在由痛苦、淚水組成的回憶中。

「喂，Bee仔，阿嫂知唔知你陣間見ex?」

「知架話，我仲出到黎咩?同埋正確d，係同學gathering，唔算單對單去出街，留意用字ok?」

「Well，讀law既果然唔同d。Bee哥好野，俾你揀，會唔會同candy散」

「有得我揀咩?」

我叫梁子滔，人稱Bee，係DSE個陣，差個幾分入到jupas，有少少父幹既我，屋企人送左我去英國讀書，讀左科法律，點解會揀讀科，我都唔知，屋企人揀架，你地可以話我係裙腳仔，係，咁又可以點，金主係佢地，都輪唔到我揀啦？

今日係我係英國放假返香港抖下既日子，約左成班中學老死一齊出去食個飯唱個K。中學畢業後，大家都各有各路，想見一面都好難，難得可以約到，梗是出黎聚下啦。畢竟，中學朋友始終係一世，至少佢地唔似大學又或者出黎做野既人咁，咁假咁有機心。

「Bee哥，遲到喎，同女朋友仔出完街先黎」

「實係啦Maggie姐」

「拿拿拿，我結婚啦，預左圍俾SA架，個個都有份」

「Bee哥，幾時帶女朋友俾我地見下呀」

「實有機會既」

Maggie，我個班女班長，當年學生會既主席，好pure好true，同樣係我好朋友，係DSE入面，考得唔係咁好，讀左偉大既i大，嗯，唔小心有左小朋友，奉子成婚。今日最主要目的係收Maggie張帖。

「我開頭以為，bee仔同candy可以行到結婚個步」高佬明笑住咁講

「陣間，佢黎到唔好再講啦。人地女仔黎，唔好講呢d野。」

怎努力都想不起初戀怎會改變。曾經我都以為初戀唔會變，以為我地可以一生一世。但，事實唔係，唔知係呢個世界上冇童話式既戀愛，定我未遇到。

「Halo，我遲左」再熟悉不過的臉孔重現我面前，一個曾經令我愛到死去活來的人，陳家慧，再普通不過的名字，卻令我往後日子魂牽夢繫。

年幾無見，佢真係變左好多。d人話入左u之後，d女仔會由會變曬，由以前唔識化妝唔識打扮，蛻變成一個亭亭玉立的少女。眼前既佢又係唔係我當初識既佢？我掛住既初初拍拖係個陣既佢，定今日既佢？我都唔知。

係呢晚，我地成班同學傾左好多好多，由以前既ON9野到未來既憧憬。中學個陣真係最無憂無慮，每日返學放學，雖然好千篇一律，至少唔洗為前途去煩，唔會面對殘酷無情、爾虞我詐既社會，我地最大既敵人或者只係DSE。
如果有得揀，我一定會係中學個陣玩開心，DSE唔係aim神科既，hea讀算，可惜沒有如果。

「喂，梁子滔記得帶埋女朋友黎飲呀，我地SA12人一定要到齊，同埋你地要幫手」Maggie 臨別時大聲咁講

「知啦」係應Maggie同時，我唔小心望到Candy，佢一直迴避我眼神。分左手果然朋友都唔係，甚至連同佢講一句野既資格都無，昔日既種種已變成回憶、過去。

「你真係打算帶呀嫂出席Maggie 婚禮?」

「唔知架？到時先算啦」

健係我老死，識左十幾年，由小學到中學到讀u，人生得一知己，死而無憾啦。

係個半星期後，係Maggie既婚禮，我女朋友大人-Ida聽到我要去飲二話不說跟埋一齊，啊~我女朋友大大係同我一齊係英國留學個識陣，佢好細個個陣已經送左去英國讀書，Ida父母都係97前既公務員，拎到教育津貼送佢出國。

「滔豬，你覺得我點著好呀?」Ida訓起梳化翹起個patpat問我

「咩話」

「咩呀~ 啊嗯~」

痴線，我岩岩沖完涼著住條底褲行出黎既時候，我女朋友竟然係呢個moment呻吟。

我抱起Ida，錫左佢一啖，舌尖交纏上黎，抱左Ida上床後，我將Ida腳m字咁擺，由佢個咀錫落頸再由耳仔吹口氣。

「嗯～」我隔住佢條底褲，一手撫摸佢，底褲早已濕透，一手捏佢既胸部，再細味佢的乳頭，我低頭品嚐佢的私處，Ida下體較少毛，同埋有修毛既習慣。我輕力用舌尖探入穴內，

「滔，呀～污糟，未沖涼呀～嗯」Ida大力禁住我個頭，我用力用舌尖舔Ida陰道。然後看準時候我把下體插入Ida陰部。

「呀嗯啊~」我抽插起黎，Ida叫得越黎越放蕩，我越大力頂撞陰部，雙手捏住Ida私雙乳，她高潮了，再抽出射佢可愛小肚腩度，抱緊她深吻Ida一下，再幫佢清理好。
愛一個女人，就要每方面待佢溫柔。呢一個道理，係後來既我明白到。

激情後，我地梳洗後就出發去黃金海岸，Maggie話貪有得睇日落證書喎，反正港女呢家野我識條鐵咩！又唔係我結，望住Maggie宣誓講I do，唔知點解有小小感動，由佢小五開始見到佢到今日佢搵到佢既幸福，作為佢青梅竹馬既好朋友，係有種好似嫁女既感覺。

「喂bee仔，介紹下先啦，呀嫂好靚喎」阿健拍住我咁望住Ida

「我女朋友Ida」我攬住Ida條腰笑咪咪咁講。

係等開席個陣，Candy係咁望住我同Ida，縱使佢地幾個係咁搞gag都好，氣氛一度尷尬，最慘既係Ida唔知Candy係我前度。

係晚宴部分，Maggie 條成長片段入面有幾相係我地學生會同仁影，相中我同candy表現到十分親密。
本身成圍枱氣氛已經有d老尷，仲maggie姐累一累，搞到成場尷尬曬。
molamola，Ida睇到之後粒聲都唔出，係佢發脾氣個陣就係咁，咩都唔講，有時候寧願佢鬧我話我都好過粒聲唔出，因為我唔知佢諗緊咩。

「我想去toilet」Ida企左起身
「我同你去啦」

Ida終於打破左呢個咁沉默既時間

「唔好嬲啦」
「佢係你邊個」
「重要咩？」
「又攬曬又拖曬手，點解要呃我」
「我同佢冇野架」
「我問多次，佢係你邊個」

我拖左Ida去後樓梯，由後攬住佢：「我同佢真係冇野，只係以前我中學女朋友，真係冇野，唔好嬲啦大人」

「衰人，冇野又要呃我」

「唔想你亂諗咋，唔好嬲啦」

Ida著左短裙，我一手伸手從佢大脾氣捏佢個pat，一手摸佢陰戶，每一次係Ida嬲既時候我都會咁氹佢，唔算氹，只係緩兵之計。

「黑人憎」
「你唔嬲先啦」
「唔好俾我知你同個女人有野」
「我梁子滔發誓 唔會同佢有野」
「即係你同佢有野過啦，衰人」

女人最大既天敵係前度，係佢地知道男朋友既前度時會不斷比較，係一個無形既對手。
我地返埋位個陣，已經係敬酒個part，望到Candy，佢都變左好多，女大十八變。
頭先見到以前D相，說實話，我有D掛住以前既生活，包括當日既一段情，而係我十年既回憶入面有你，唔可以割捨。

「喂 Candy姐 呢排點呀，睇你ig見你出placement喎」高佬明向我打眼色咁問
「一般啦」
「不過物理治療師有d咩做」
「都係個d啦」
「Candy姐，介紹女仔黎識下」
高佬明同健兩個輪流咁問Candy，仲同我打曬眼色。

「人地既事關你地咩事先，男人老狗咁八掛做咩！」Holiday幫Candy出聲

係當年既學生會成員、入面只係得Holiday、Candy同Maggie三個女仔，而Holiday同Candy係Best friend。

中一開始已經識Candy，我地唔同班但同一個課後補課班，每星期二、四補課都會見到佢，佢係一個十分之平凡既女仔，平凡到可能係行街見到都唔會望佢一眼個種。

「落緊雨，遮埋你？」呢句係我同佢講既第一句野
「唔該曬，遮到去輕鐵站，得啦，唔該」
「唔洗講咁多句唔該喎同學」
「嗯」
「可以點叫你」
「陳家慧」
「我知呀，平時上補課都聽到點你個名」
「係咩」
「叫我Candy啦咁」
「Call me Vincent,梁子滔」

咁大個仔，第一次單獨同女仔放學，第一次覺得學校行去輕鐵站條路咁短。

「不如我地交換MSN..」
「下....好呀...你拎手冊出黎」
呢次係佢第一次寫野俾我，Candy手寫得好好睇，好秀麗、好端正。

「Candy，仲落緊雨，俾把遮你啦」
「下...唔該曬」

至少係呢一刻，我只係想同呢個女仔做朋友。

返到屋企後，我add左Candy既msn，仲記得個陣msn會有灰色人公仔show佢係offline，等到差唔多八點幾九點終於見到佢online。

糖果女孩傳來震動～
Candy : 今日真係唔該曬你呀
To : 唔洗客氣

msn是值得懷念的玩意，msn個陣online、offline有得睇，可以send野、同埋有小遊戲玩，最好既係會自製d閃字。
係整個上學期入面，我地返學個陣係冇交流，但每一晚既msn chat入面會傾好多野，天南地北無所不談，有時候佢夜晚冇online，會有小小晚失落，或者每晚同佢講野玩下小遊戲已經成為我既習慣、生活既一小部分。

「梁子滔，幫我拎啦，好重呀」
「頂你，叫呀健拎啦」
「屌你呀on9 bee，咪傻啦」
「拎啦仲望」健將成疊書放曬落我對手度

港女是從小養成，其實d港女唔係有我地呢班港男寵到佢地，都唔會變成咁。

呢日係考試前夕，學校要叫我地係考試清曬櫃桶，Maggie又點我幫佢拎野，我、健、Maggie係由小學已經識，由同一間中學到今日中學都係，已經識左唔知第幾年。

係出校門時，係遠處見到Candy同個男仔一齊，我同佢點頭問好。發現佢好似有d神不守舍，面有難色咁。
個男仔邊個黎？唔通係佢男朋友？下，中一咋喎，咁早熟架咩？遠處，見到佢地有爭執咁，不過閒理莫理啦。

如果可以既，可唔可以俾個支持我

春去秋來，又到二月，第一次係中學既家長日

「子滔呢，讀書真係一般，同家姐比差左小小啦，不如都幾乖，有時會唔留心上堂」班主任Miss Lam對我兩老打毒針

「係咩我地會話下佢架啦」媽子怒瞪我一下

無錯，我家姐都係呢間中學度讀，佢讀緊中六，聽d老師講家姐CE拎左8A2B既成績，佢又靚又叻又係學校既學生會主席，d老師成日都拎家姐同我比較。但其實我唔鐘意囉！

我出課室個陣係樓梯轉角見到candy，我地自從個日係校門出面出到佢之後就冇再msn傾計，

Candy : Here?
To : yes
Candy : 我有d唔開心...
To : 咩事呀
To : ???
To : 做咩呀..?.?

係家長日既下晝大概兩點幾時候，candy msn左我，但佢冇再覆我了，我好驚佢有事，做左咁大個仔第一次既決定。

To : 你住天水圍架可? 我而加過黎天水鐵西鐵站,等我半個鐘，不見不散...

我拎左八達通，一百蚊終於...開展我人生第一次坐西鐵。

「死仔去邊呀」老豆大大聲問我
「約左人踢球呀」

唔知那來的勇氣，我竟然會做出咁既行為。
到左天水圍站我企左係天耀個出口條橋等佢，會黎？唔會黎？
我都冇諗過個問題，係手提電話未係中學生普化既年代，無得即時聯絡，靠既可能只係親身見面或者返到屋企msn，再熟d既可能有埋對方屋企電話。

大概等左兩個幾鐘，Candy終於出現左。

「你冇野呀嘛」
「等左好耐？」
「唔係 一陣咋嘛」 縱使企到對腳都痺曬，都要扮無野，其實我怕你有野多d
「係呢，做咩唔開心」
「我雙失」
「下」
「我考得好差」
「有咩所謂 成績都唔係大曬」

從前的我曾經這樣認為，長大後先發現原來我錯左啦。成績唔係大曬，但有好既成績先做到好多野，包括入大學心儀科目，只有成績先可以決定到一個學生既價值。

係呢一個下晝我同Candy傾左好多佢私人野，原黎佢父母搞緊離婚，佢同緊佢婆婆住、個日接佢既男仔係佢前男朋友個日見到佢就係佢地分手日子。

「傻妹，唔好唔開心啦，仲有我呀嘛」
「驚你女朋友呷醋咋」
「你話Maggie ，朋友黎咋」
「係咩」
「真係冇野囉」雖然唔係d咩關係，但始終唔想佢誤會。

如果可以，我希望我女朋友係你，陪你既都係我。至少還有你值得我去珍惜。

往後既日子，每次補完課我都會送佢返天水圍。每一次都只係送到西鐵站，從來唔會送佢到屋企樓下，有時會放左學去m記食杯2蚊既雪糕，漸漸地，好似已經變成習慣。女仔既發育總比同年齡既男仔快，我留意到candy身體好似都發緊育，不過咁又點？佢都唔係我邊個，只係同學極其度只係朋友。

Kin : Bee仔，你係未同緊D班個咩咩慧拍拖
To : 傻啦，點會
Kin : 又接放學 又幫手拎野
To : 唔係囉屌
Kin : 成級都知喎xD
To : 咪on9啦屌你
To : 打機啦ON9
Kin : 一世人兩兄弟咪話唔益你啦

健send左條AV俾我，睇到我慶烚烚。個陣仲會周不時上香討個d色情貼圖區搵下有冇正野。
有時候，仲會幻想個對象係Candy，我地一齊係交歡既野。

謠言從來都唔會止於智者，我同Candy既野同級大部分人都知，唔知佢點諗，係呢個咁19既moment我竟然揀左唔同佢放學。唔知大家有冇試過上堂傳紙仔，Candy補課個陣坐我前前面，我寫左紙仔俾佢。

「原黎今日約左呀健同明仔去踢波，同唔到你坐車:’( 」
佢擰轉頭向我點頭，眼神中帶點失落。

其實我都想同你一齊放學；其實我都好鍾意、享受同你一齊既時光。只係我唔想d人係度講閒言明言。唔知呢程感覺係未叫鍾意一個人。
或者係d時候，所謂曖昧既時光係最好，似有還無，好怕我再進一步，連你呢個朋友都冇。

「細佬，你係未拍緊拖」
「下，邊有呀」
「早幾日見到你同個女仔一齊放學」家姐係食飯個陣，當住曬成屋人問我

「咩話，細佬拍拖」媽子反應大到嚇親
「朋友囉好冇」
「拍還拍，唔好荒廢學業」家姐不忘提點我一句

Candy : 子滔，不如今次考試，我地鬥高分
To : no problem ah，輸左有懲罰xP

又到左考試既季節，聽家姐講如果全級考得最差個幾個都留級，係唔想中一重讀下，加上同Candy有個生死之戰係度，我唔想輸俾佢。我竟然溫書。

「咁就升中二啦，好似過得好快咁」
健係考完最後一科science個陣講。歲月從不饒人，可能學生時期永還都最開心

「Bee仔，媾到陳家慧未，你唔上我上架啦」
「痴線，你試下呀拿」
「暗戀？」
「佢都唔知我鍾意佢啦」
「唔試下邊得」

定我應該表明心跡呢？唔知佢點諗。中學既暑假唔同小學，除左對卷個幾日其他都係等學校安排，等到結業日就正式放summer holiday。
試後活動入面有個sing con. 係由學生會搞，家姐作為主席係威迫利誘下，幫我‘報名參加’左，細個個陣媽子就教我彈鋼琴，教下教下考下考下我中一個陣已經五級。

係Sing Con. 我決定自彈自唱 - 童話 。個陣電視成日帶個m巾廣告係播呢隻歌，好HIT，應該冇咩人唔識隻歌。今日我係台上會唱起來。

「我要變成童話裡 你愛的那個天使
張開雙手 變成翅膀守護你
你要相信 相信我們會像童話故事裡
幸福和快樂是結局」

到最後係台上鞠躬時望左下Candy，希望你知道首歌係為你而唱。係Sing Con.過後，我好似變左粒星咁，d人成日都話我唱得唔差。係呢次Sing Con.台上我第一次同唯一一次同家姐同台上合照。

終於到左結業日，出左成績，呢日既來臨代表hoilday正式開始，代表我冇得再送Candy返屋企。

「不如今日下晝同埋我班朋友一齊唱k，好冇?」係中一最後一次送Candy返屋企個陣，我提出
「好呀，幾點?」
「兩點幾」
「咁我咪有排等」
「UM...不如我送你返屋企換件衫先」

「都好」
「係喎，你記唔記得我地有個約定」
「有咩」Candy對我笑左下

上到輕鐵，我地上左最後個卡，好多人，我同佢逼埋一齊，第一次聽到佢既呼吸聲，第一次我地咁親近。